\documentclass[11pt,twoside,a4paper,ngerman]{refart}

% TODO
% - Nationalitätenverzeichnis
% - bei Titeln: Randverweise zu Komponisten, Sprachen, Nationalitäten, Index

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tikz}
\usepackage{url,hyperref}

\title{\textsl{A-cappella}-Repertoire der Konkordien-Kantorei Mannheim}
\author{\textnormal{zusammengstellt von}\\Richard Hirsch}
\date{20. Dezember 2018}

\hypersetup{
  pdftitle={A-cappella-Repertoire der Konkordien-Kantorei Mannheim 2006-2018},
  pdfauthor={Richard Hirsch},
  colorlinks,
  linkcolor={orange!50!black},
  citecolor={blue!50!black},
  urlcolor={blue!80!black}
}

\setcounter{secnumdepth}{0}
\DeclareUnicodeCharacter{00B2}{${}^2$}
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}


\makeatletter
\newcommand{\@required}{REQUIRED!}
\newcommand{\@optional}{\relax}

% input lists of titles and composers for use in varous sections
\input{01_titlelist}
\input{02_composerlist}

% Languages
\newcommand{\Language}[3]{\hyperref[#3]{#2}}
\renewcommand{\Language}[3]{#2}
\newcommand{\Lang@deu}{\Language{deu}{deutsch}{Q118}}
\newcommand{\Lang@eng}{\Language{eng}{englisch}{Q1860}}
\newcommand{\Lang@enm}{\Language{enm}{mittelenglisch}{Q36395}}
\newcommand{\Lang@fra}{\Language{fra}{französisch}{Q150}}
\newcommand{\Lang@goh}{\Language{goh}{althochdeutsch}{Q35218}}
\newcommand{\Lang@heb}{\Language{heb}{hebräisch}{Q9288}}
\newcommand{\Lang@ita}{\Language{ita}{italienisch}{Q652}}
\newcommand{\Lang@lat}{\Language{lat}{lateinisch}{Q397}}
\newcommand{\Lang@nor}{\Language{nor}{norwegisch}{Q9043}}
\newcommand{\Lang@swe}{\Language{swe}{schwedisch}{Q9027}}

% Titles
\def\ck#1#2#3#4#5\endck{#1#2#3#4}
\newcommand{\opCode}[1]{%
  \renewcommand{\opus@code}{#1}
  \renewcommand{\opus@composer}{\csname composer@\ck#1\endck\endcsname}}% \csname Composer@\ck#1\endcsname}}
\newcommand{\opKomponist}[1]{\relax}
\newcommand{\opCKey}[1]{\renewcommand{\opus@ckey}{#1}}
\newcommand{\opOriginalComposer}[1]{\renewcommand{\opus@originalcomposer}{#1}}
\newcommand{\opTitel}[1]{\renewcommand{\opus@title}{#1}}
\newcommand{\opSammlung}[1]{\renewcommand{\opus@collection}{#1}}
\newcommand{\opWerknummer}[1]{\renewcommand{\opus@opus}{#1}}
\newcommand{\opJahr}[1]{\renewcommand{\opus@year}{#1}}
\newcommand{\opVeroffentlichung}[1]{\renewcommand{\opus@published}{#1}}
\newcommand{\opSprache}[1]{\renewcommand{\opus@language}{%
    \csname Lang@#1\endcsname}}
\newcommand{\opTonart}[1]{\relax}
\newcommand{\opBesetzung}[1]{\renewcommand{\opus@voicing}{#1}}
\newcommand{\opInstrumentierung}[1]{\relax}
\newcommand{\opSolisten}[1]{\relax}
\newcommand{\opGattung}[1]{\relax}
\newcommand{\opEpoche}[1]{\relax}
\newcommand{\opDauer}[1]{\relax}
\newcommand{\opEMTC}[1]{\renewcommand{\opus@emtc}{#1}}
\newcommand{\opWidmung}[1]{\renewcommand{\opus@dedication}{#1}}
\newcommand{\opTextherkunft}[1]{\renewcommand{\opus@text}{#1}}
\newcommand{\opNotenmaterial}[1]{\renewcommand{\opus@score}{#1}}
\newcommand{\opWikipedia}[1]{\renewcommand{\opus@wikipedia}{#1}}
\newcommand{\opWikidata}[1]{\renewcommand{\opus@wikidata}{#1}}
\newcommand{\opCPDL}[1]{\renewcommand{\opus@cpdl}{#1}}
\newcommand{\opIMSLP}[1]{\renewcommand{\opus@imslp}{#1}}
\newcommand{\opYoutube}[1]{\renewcommand{\opus@youtube}{#1}}
\newcommand{\opBemerkung}[1]{\renewcommand{\opus@remark}{#1}}
\newcommand{\opIndex}[1]{\relax}
\newcommand{\opPerformance}[1]{%
  \ifx\opus@performances\empty%
  \edef\opus@performances{\mbox{#1}}%
  \else
  \edef\opus@performances{\opus@performances, \mbox{#1}}
  \fi}

\newcommand{\opus@code}{\@required}
\newcommand{\opus@composer}{\@required}
\newcommand{\opus@ckey}{\@required}
\newcommand{\opus@originalcomposer}{\@optional}
\newcommand{\opus@title}{\@required}
\newcommand{\opus@collection}{\@optional}
\newcommand{\opus@opus}{\@optional}
\newcommand{\opus@year}{\@optional}
\newcommand{\opus@published}{\@optional}
\newcommand{\opus@language}{\@optional}
\newcommand{\opus@voicing}{\@required}
\newcommand{\opus@emtc}{\@optional}
\newcommand{\opus@dedication}{\@optional}
\newcommand{\opus@text}{\@optional}
\newcommand{\opus@score}{\@optional}
\newcommand{\opus@wikipedia}{\@optional}
\newcommand{\opus@wikidata}{\@optional}
\newcommand{\opus@cpdl}{\@optional}
\newcommand{\opus@imslp}{\@optional}
\newcommand{\opus@youtube}{\@optional}
\newcommand{\opus@remark}{\@optional}
\edef\opus@performances{}

% Composers
\def\wddate#1-#2-#3T#4:#5:#6Z\enddate{#3.#2.#1}
\newcommand{\comName}[1]{\renewcommand{\composer@name}{#1}}
\newcommand{\comKey}[1]{\renewcommand{\composer@key}{#1}}
\newcommand{\comWikidata}[1]{\renewcommand{\composer@wikidata}{#1}}
\newcommand{\comdob}[1]{\renewcommand{\composer@dob}{\wddate#1\enddate}}
\newcommand{\comdod}[1]{\renewcommand{\composer@dod}{%
    \def\test{#1}\def\none{None}%
    \ifx\test\none\relax\else\wddate#1\enddate\fi}}
\newcommand{\compob}[1]{\relax}
\newcommand{\compod}[1]{\relax}
\newcommand{\comnat}[1]{\relax}
\newcommand{\comnatLabel}[1]{\renewcommand{\composer@nationality}{#1}}
\newcommand{\comnatAbbrev}[1]{\renewcommand{\composer@natabbrev}{#1}}
\newcommand{\comgnd}[1]{\relax}
\newcommand{\comwpde}[1]{\renewcommand{\composer@wpde}{#1}}
\newcommand{\comwpen}[1]{\renewcommand{\composer@wpde}{#1}}
\newcommand{\compersonLabel}[1]{\renewcommand{\composer@canonicalname}{#1}}
\newcommand{\comgndLabel}[1]{\renewcommand{\composer@gender}{#1}}
\newcommand{\compobLabel}[1]{\renewcommand{\composer@pob}{#1}}
\newcommand{\compodLabel}[1]{\renewcommand{\composer@pod}{#1}}
\newcommand{\comyob}[1]{\relax}
\newcommand{\comyod}[1]{\relax}
\newcommand{\comTitle}[3]{%
  \ifx\composer@titles\empty%
  \edef\composer@titles{\mbox{#2 -- #3}}%
  \else
  \edef\composer@titles{\composer@titles\par\mbox{#2 -- #3}}
  \fi}
\edef\composer@titles{}

\newcommand{\composer@name}{\@required}
\newcommand{\composer@canonicalname}{\@required}
\newcommand{\composer@key}{\@required}
\newcommand{\composer@wikidata}{\@optional}
\newcommand{\composer@dob}{\@optional}
\newcommand{\composer@dod}{\@optional}
\newcommand{\composer@pob}{\@optional}
\newcommand{\composer@pod}{\@optional}
\newcommand{\composer@wpde}{\@optional}
\newcommand{\composer@wpen}{\@optional}
\newcommand{\composer@gender}{\@optional}
\newcommand{\composer@nationality}{\@optional}
\newcommand{\composer@natabbrev}{\@optional}

\makeatother

    
\begin{document}
\maketitle
\vfill
\maxipagerulefalse
\begin{maxipage}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \fill[lightgray] (-4, -4) rectangle (4, 4);
      \fill[gray] (-2, -2) rectangle (2, 2);
      \node at (0, 1) {\textbf{\Huge 2006}};
      \node at (0, 0) {\textbf{\Huge --}};
      \node at (0,-1) {\textbf{\Huge 2018}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{maxipage}
\vfill

\tableofcontents

\section{Auftritte}

\def\formatisodate#1-#2-#3T#4:#5\endparse{#1-#2-#3}%
\newenvironment{performance}[2]{%
  \newcommand{\perftitle}[1]{\def\programme{true}%
    \par\noindent\csname title@##1\endcsname}%
  \subsection{\formatisodate#1\endparse\quad #2}%
  % \addcontentsline{toc}{subsection}{\formatisodate#1\endparse\quad #2}%
  \nopagebreak%
  \begin{samepage}%
    %\subsubsection*{Programm}%
    }{\ifdefined\programme\else\textsl{(noch nicht erfasst)}\fi\end{samepage}}


\input{10_performances}

\section{Werke}
\label{chap:werke}

\makeatletter
\newenvironment{opus}{%
  % \maxipagerulefalse
  % \begin{maxipage}
  %   \rule{\textwidth}{0.5pt}
  % \end{maxipage}}{%
  }{%
    \subsection{\opus@title}\nopagebreak%
    % \addcontentsline{toc}{subsection}{\opus@title}%
  \begin{samepage}
    % \label{\opus@code}
    \begin{description}
      %\item[Schlüssel]\opus@code % FIXME
      \item[Komponist]\opus@composer%
        \newcommand{\anon}{Anon}%
        \ifx\opus@ckey\anon\relax\else\seealso{S.~\pageref{\opus@ckey}}\fi%
      \item[Sammlung]\opus@collection
      \item[Werknummer]\opus@opus
      \item[Entstehung]\opus@year
      \item[Veröffentlichung]\opus@published
      \item[Sprache]\opus@language
      \item[Textherkunft]\opus@text
      \item[Widmung]\opus@dedication
      \item[Besetzung]\opus@voicing
      \item[Schwierigkeitsgrad]\opus@emtc
      \item[Notenmaterial]\opus@score
      %\item[Wikipedia]\opus@wikipedia
      %\item[Wikidata]\opus@wikidata
      %\item[CPDL]\opus@cpdl
      %\item[IMSLP]\opus@imslp
      % \item[Youtube]\opus@youtube
      \item[Anmerkung]\opus@remark
      \item[Aufführungen]\opus@performances
    \end{description}
    \end{samepage}
    }
\makeatother
 
\input{11_titles}


\section{Komponisten}

\label{chap:komponisten}

\makeatletter
\newenvironment{composer}{%
  % \maxipagerulefalse
  % \begin{maxipage}
  %   \rule{\textwidth}{0.5pt}
  % \end{maxipage}}{%
  }{%
    \subsection{\composer@canonicalname}\nopagebreak%
    \label{\composer@key}%
    % \addcontentsline{toc}{subsection}{\composer@canonicalname}%
  \begin{samepage}
    \begin{description}
      \item[Geburtsdatum]\composer@dob
      \item[Geburtsort]\composer@pob
      \item[Todesdatum]\composer@dod
      \item[Sterbeort]\composer@pod
      %\item[Geschlecht]\composer@gender
      \item[Nationalität]\composer@nationality
      \item[Wikipedia (en)]\composer@wpde
      %\item[Wikipedia (en)]\composer@wpen
      \item[Titel]\composer@titles
    \end{description}
    \end{samepage}
    }
\makeatother
 
\input{12_composers}


\section{Sprachen}

\input{13_languages}

\section{Schlagworte}

\input{19_index}

\end{document}
